<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Intisar Bin Naim</title>
        <link>https://intisarbnaim.com/bn/</link>
        <description>It&#39;s time to meet the geek.</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>bn</language><managingEditor>intisarbnaim@gmail.com (Intisar Bin Naim)</managingEditor>
            <webMaster>intisarbnaim@gmail.com (Intisar Bin Naim)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2022 13:11:09 &#43;0600</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://intisarbnaim.com/bn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>আসুন C# শিখি - 01. জার্নির শুরু</title>
    <link>https://intisarbnaim.com/bn/01-cs-journey-starts/</link>
    <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 13:11:09 &#43;0600</pubDate>
    <author>Intisar Bin Naim</author>
    <guid>https://intisarbnaim.com/bn/01-cs-journey-starts/</guid>
    <description><![CDATA[কিছু কথা অনেকদিন আগের ঘটনা, আমি আমার এক ছোট ভাইকে প্রোগ্রামিং শেখানো শুরু করেছিলাম। সে Unity-তে গেম ডেভেলপমেন্টে আগ্রহী আর আমিও C#-এ কম্ফর্টেবল, তাই শেখানোটা C# দিয়েই শুরু করি। শেখাতে গিয়ে একটা বিষয় লক্ষ্য করি, সে সব রিসোর্স বাংলায় চাইতো, যেমন- বাংলা কোর্স, বাংলা বই ইত্যাদি। শুধু তাই না, সে সবসময় সবকিছু কনসাইজ আকারে চাইতো, অর্থাৎ সে যেটা শিখতে চাচ্ছে সেটা টু-দ্যা-পয়েন্ট হতে হবে, বাড়তি কিছু থাকা যাবে না। আমি কোনো কিছু শেখাতে শুরু করলে তার বেশ গভীরে চলে যাই, বুঝতে পারতাম আমার এই বদভ্যাসটা তার মোটেও পছন্দ হতো না।]]></description>
</item>
<item>
    <title>আসুন C# শিখি - 01. জার্নির শুরু</title>
    <link>https://intisarbnaim.com/bn/sdf/</link>
    <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 13:11:09 &#43;0600</pubDate>
    <author>Intisar Bin Naim</author>
    <guid>https://intisarbnaim.com/bn/sdf/</guid>
    <description><![CDATA[কিছু কথা অনেকদিন আগের ঘটনা, আমি আমার এক ছোট ভাইকে প্রোগ্রামিং শেখানো শুরু করেছিলাম। সে Unity-তে গেম ডেভেলপমেন্টে আগ্রহী আর আমিও C#-এ কম্ফর্টেবল, তাই শেখানোটা C# দিয়েই শুরু করি। শেখাতে গিয়ে একটা বিষয় লক্ষ্য করি, সে সব রিসোর্স বাংলায় চায়তো, যেমন- বাংলা কোর্স, বাংলা বই ইত্যাদি। শুধু তাই না, সে সবসময় সবকিছু কনসাইজ আকারে চায়তো, অর্থাৎ সে যেটা শিখতে চাচ্ছে সেটা টু-দ্যা-পয়েন্ট হতে হবে, বাড়তি কিছু থাকা যাবে না। আমি কোনো কিছু শেখাতে শুরু করলে তার বেশ গভীরে চলে যাই, বুঝতে পারতাম আমার এই বদভ্যাসটা তার মোটেও পছন্দ হতো না।]]></description>
</item>
<item>
    <title>ইন্টারনেট ব্রাউজ করুন আরো দ্রুত ও নিরাপদে</title>
    <link>https://intisarbnaim.com/bn/browse-web-faster/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 10:09:02 &#43;0600</pubDate>
    <author>Intisar Bin Naim</author>
    <guid>https://intisarbnaim.com/bn/browse-web-faster/</guid>
    <description><![CDATA[ইন্টারনেট এখন আমাদের জীবনের অংশ হয়ে দাঁড়িয়েছে। আপনি যে এই লেখাটি পড়ছেন, সেটাও ইন্টারনেটের মাধ্যমেই। ইন্টারনেট ব্যবহারের জন্য দরকার ইন্টারনেট কানেকশন এবং ব্রাউজারের। আজকে আমি কথা বলব এই ব্রাউজার নিয়ে এবং দেখাবো কিভাবে আপনি আরো দ্রুত, নিরাপদে এবং স্মুথলি ইন্টারনেট ব্যবহার করতে পারবেন।
1. ব্রাউজার নির্বাচন প্রথম কাজটি হচ্ছে একটা ব্রাউজার নির্বাচন করা। হ্যাঁ, আমি জানি আপনি অলরেডি একটা ব্রাউজার ব্যাবহার করছেন, সেটা হতে পারে গুগলের ক্রোম, মজিলার ফায়ার ফক্স, বা অন্য কোনো ব্রাউজার। কিন্তু আমি সাজেস্ট করবো ব্রেভ ব্রাউজার ব্যবহার করার জন্য৷ আমি নিজে গত তিন বছর যাবত ব্রেভ ব্যাবহার করছি এবং ব্রাউজারটি নিয়ে আমি সন্তুষ্ট। হয়ত আমাকে এখানে একটু বায়াসড শোনাতে পারে, কিন্ত নিচের কারণগুলোর জন্য আমি মনে করি ব্রেভ ব্রাউজার সেরাঃ]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
