<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Intisar Bin Naim</title>
        <link>https://intisarbnaim.com/bn/</link>
        <description>It&#39;s time to meet the geek.</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>bn</language><managingEditor>showmik.haque@gmail.com (Intisar Bin Naim)</managingEditor>
            <webMaster>showmik.haque@gmail.com (Intisar Bin Naim)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 10:09:02 &#43;0600</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://intisarbnaim.com/bn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>যেভাবে আপনি আপনার ইন্টারনেট ব্রাউজিং এক্সপেরিয়েন্সকে আরো দ্রুত ও নিরাপদ করতে পারবেন</title>
    <link>https://intisarbnaim.com/bn/make-browsing-smooth/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 10:09:02 &#43;0600</pubDate>
    <author>Intisar Bin Naim</author>
    <guid>https://intisarbnaim.com/bn/make-browsing-smooth/</guid>
    <description><![CDATA[যেভাবে আপনি আপনার ইন্টারনেট ব্রাউজিং এক্সপেরিয়েন্সকে আরো দ্রুত ও নিরাপদ করতে পারবেন ইন্টারনেট এখন আমাদের জীবনের অংশ হয়ে দাঁড়িয়েছে। আপনি যে এই লেখাটি পড়ছেন, সেটাও ইন্টারনেটের মাধ্যমেই। ইন্টারনেট ব্যবহারের জন্য দরকার ইন্টারনেট কানেকশন এবং ব্রাউজারের। আজকে আমি কথা বলব এই ব্রাউজার নিয়ে এবং দেখাবো কিভাবে আপনি আরো দ্রুত, নিরাপদে এবং স্মুথলি ইন্টারনেট ব্যবহার করতে পারবেন।
ব্রাউজার নির্বাচন প্রথম কাজটি হচ্ছে একটা ব্রাউজার নির্বাচন করা। হ্যাঁ, আমি জানি আপনি অলরেডি একটা ব্রাউজার ব্যাবহার করছেন। সেটা হতে পারে গুগলের ক্রোম, মজিলার ফায়ার ফক্স, বা অন্য কোনো ব্রাউজার। কিন্তু আমি সাজেস্ট করবো ব্রেভ ব্রাউজার ব্যবহার করার জন্য৷ আমি নিজে গত তিন বছর যাবত ব্রেভ ব্যাবহার করছি এবং ব্রাউজারটি নিয়ে আমি সন্তুষ্ট। হয়ত আমাকে এখানে একটু বায়াসড শোনাতে পারে, কিন্ত নিচের কারণগুলোর জন্য আমি মনে করি ব্রেভ ব্রাউজার সেরাঃ]]></description>
</item>
<item>
    <title>ফুরিগানা টুল</title>
    <link>https://intisarbnaim.com/bn/furigana-tool/</link>
    <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 03:18:25 &#43;0600</pubDate>
    <author>Intisar Bin Naim</author>
    <guid>https://intisarbnaim.com/bn/furigana-tool/</guid>
    <description><![CDATA[ফুরিগানা টুল Furigana Tool automates the process of writing HTML code for Furigana with ruby syntax. It uses a modified version of the Gem library and adds a User Interface to it.
This tool was intended to be used along with the HTML Table Generator for one of my projects.
রুবি সিনট্যাক্স &ldquo;A ruby annotation is a small extra text, attached to the main text to indicate the pronunciation or meaning of the corresponding characters.]]></description>
</item>
<item>
    <title>প্রথম</title>
    <link>https://intisarbnaim.com/bn/first/</link>
    <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 02:00:50 &#43;0600</pubDate>
    <author>Intisar Bin Naim</author>
    <guid>https://intisarbnaim.com/bn/first/</guid>
    <description><![CDATA[হ্যালো!]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
